當老豆老母係外人，人生會易過d

誰是誰非
一切真假對錯
到頭來
都化做無奈
幾歲個陣
唔信街外人
十幾歲個陣
唔信先生
廿幾歲個陣
唔信同學同事朋友
卅幾歲
去到老豆老母
生自己個年紀
代入佢地角度
就會發現
原來老豆老母
都係唔可信
去到呢個年紀
真係得返自己一個
冇咩邊個係信得過
自己都唔信
何況其他人
自己一直以黎
所執着既野
原來只係自己
一廂情願
何況身外物
有形又好
無形又好
原來係自己傻
自己天真
恍恍惚惚
有d人
幾罪大惡極都好
都有人為佢說項
有d人
成世人循規蹈矩
聽話
生性
識諗
到頭來
仲怨你做得唔夠
有d人
一生出黎
萬千寵愛
有d人
成世人
冇一日
唔係俾人嫌棄
一切真假對錯
誰是誰非
冇邏輯可言
認真考究
你就輸了
世上只有好惡
再假惺惺既道理
說穿了
就係對你
有冇好處
有冇着數既分別
今生今世
成日妄想
有d咩人
咩野事
做d咩
可以俾到自己安全感
但連自己
都俾唔到自己安全感
何況自己以外
真係好傻好天真
已經唔再怪邊個
追究d咩
換黎既
只係覺得好煩
唔想理
不閒不問
匆匆一生
其實真係冇人理你
even老豆老母
十居其九
大部份時間
都係諗自己
每朝搭車
咁多條綫
每條綫咁多班車
每班車咁多卡
每卡咁多人
或者自己
真係睇得自己太重
或者自己
真係係任何人心目中
都唔佔一席位
連棋子都談唔上
你廢
就老豆老母
都當你負累
一見到你
就後悔自己
花費青春
人生最美好幾十年
就係為左執你手尾
你略有小成
起碼都叫做
有返個安慰獎
而唔係無止境
一路落注
直到老死
成日以為
生得個細路出黎
理應係無條件
又係自己一廂情願
你唔自私
唔代表人唔自私
你唔爭
唔代表人地唔爭
你老實
唔代表人地老實
你為下一代着想
唔生佢出黎
費事佢辛苦
但偏偏係
存有私心既人
先至不顧一切
滿足虛榮心又好
人有我有又好
咩原因都好
有自己細路
偏偏
係自私既基因
一代傳一代
而唔係咩道德
理想
理念
人生就如此殘忍現實
人大左就心淡
取而代之
係對一切唔信任
連自己都唔信
只信現實

我愛你

係，人生就係咁
如果個個都心想事成，會天下大亂

改個乜名

屌你老母又人大左